[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Philippine-stock-market-board.jpg "fig:缩略图")
**柜台买卖**或稱**店頭市場**、**場外交易**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：**Over-the-counter**或**OTC**）\[1\]，為[有价证券不在](../Page/有价证券.md "wikilink")[集中市场上以竞价方式买卖](../Page/集中市场.md "wikilink")，而在[证券商营业柜台以议价方式进行的交易行为](../Page/证券商.md "wikilink")。由柜台买卖所形成的市场，称为**柜台买卖市场**。證券交易所具有促進流動性，提供透明度和維持當前市場價格的好處。在場外交易中，價格不一定是為公眾公佈的。

柜台交易的優點是買賣雙方可以洽談特別交易條件，不需依照集中市場的標準合約交易，例如買賣一年以上的遠期[外匯](../Page/外匯.md "wikilink")（集中市場不提供遠期外匯交易）。但柜台买卖的缺點是市場資訊較不公開，且無證券交易所保障履約，到期履約風險大。所以一般说来，店頭市场的风险比正规的交易所要大，股票的价格浮动也会更大。相對地，集中市場交易依照標準[合約](../Page/合約.md "wikilink")，由[電腦撮合交易](../Page/電腦.md "wikilink")，交易量大，價格資訊透明公開，交易迅速，而且有[證券交易所保障交易安全](../Page/證券交易所.md "wikilink")。例如[期貨買賣](../Page/期貨.md "wikilink")，證券交易所會保障買方有足額的保證金，到期如約[交割](../Page/交割.md "wikilink")。集中市場的缺點是無法提供特別交易契約。

## 參考資料

## 外部链接

  - [財團法人中華民國證券櫃檯買賣中心](../Page/財團法人中華民國證券櫃檯買賣中心.md "wikilink")
  - [柜台交易打头阵
    场外交易市场建设步伐加快](http://finance.ce.cn/rolling/201203/17/t20120317_16844556.shtml)
    中国经济网 2014-05-25

[category:证券](../Page/category:证券.md "wikilink")

1.